初選投票流程+注意事項

要帶 (任一樣)
1. 住址證明
2. 官方選舉選民通知書
3. 選民登記網站截圖（呢度cap）

證明你係嗰區居民/選民

用自己電話去票站scan qr code
喺app投票
票站有少量後備公家機
亦都有紙張票

要填
1. 身分證後四位數字（唔包括號內數字）
2. 身分證簽發日期（年月日）
3. 出生日期（日期ONLY）

票站：共251個票站（地點稍後公布）
主要議員辦事處，有黃店，有街站
新西 6x個
新東 5x個
九東 44個
九西 約40個
港島 45個
三個票站專for衛生服務界

出到線嘅參選人DQ咗的話 會由自己指定plan b出選

眾籌網址

push

推

好似好少票站咁

戴教授話比開頭plan嘅多
不過頭先記者都有問
國安法會唔會影響投票意欲同埋搵票站難度

留名 留名 留名

甴近平

係我冇留意到定係點
頭先記招無啦啦會話要民主派選票10%門欖初選先有效 如果唔係可能會唔承認結果？

除新界西為總投票人數設門檻外，其他地區未設門檻，但戴耀庭建議以區議會選舉民主派得票一成為參考。各區相關數字如下：
新界西：48000（官方門檻）；
新界東：45000；
九龍東：25000；
九龍西：20000；
香港島：25000。

報導咁樣寫
我一陣再去聽一次先

推，但幾號初選?

Push

7月11及12號投票

13號有結果

7月11, 12 兩日初選投票日

初選論壇係 youtube 有得睇返

大家未睇既可以喺 youtube 睇番之前嗰啲論壇

21:00

6月27日（六）九龍西
6月28日（日）九龍東
6月29日（一）港島區
6月30日（二）新界東
7月5日 （日）新界西
7月6日 （一）超級區議會

初選論壇睇左，對部份候選人改觀

㩒錯咗負皮sor
幫你推

我頭先聽到都係咁
同埋話如果選完唔夠票 候選人先會再開會傾接唔接受結果
咁樣好似輸打贏要喎

我諗係驚認受性問題？
要推多啲人投票

bookmarked

我明白 10% 呢個理念喎,

其實係以顯示呢個投票既認受性高低,

推到最 extreme 嚟講, 如果各區得一個人投票,
咁你話照唔照跟先 ?
所以我明點解要定最低%

即係啱啱過咗既區選咁, 7x% 全港所有有權投票既人既投票率,
咁如果同一結果, 但係得 1% 投票率, 你認為邊個值得參考多啲 ?

大家可以上選民登記網站cap定圖先
咁就唔使搵住址證明帶去
同埋以防萬一當日個網上唔到始終政府嘢

正是, 絶對同意.

有冇話點解得新西有set死其他區冇？

同遊行一樣,
一個人又係遊行,
二百萬+1 又係遊行,
邊個認受性高啲 ?

眾籌係每次只可入錢上限1000,還是每個人入錢上限1000?

有無票站list

每個人 所以最好捐999

戴教授話最後衝刺整理緊
暫時應該區內大部分議員辦事處都會做票站
加埋一啲黃店同街站

一有list會即刻update

其他地區應該都有既, 未最後大家 confirm 啫.

利申: 聽 上兵伐謀 有講

全力推薦 上兵伐謀 youtube, 一個禮拜一次, 好詳細

上兵伐謀 youtube link

我入了1K

睇咁耐都未搵到投票位置..有既麻煩都SHARE 下, 方便俾D 唔多上網又想去既人

pushhhhhh

聽樓主講暫時未有啫, 我知道之後一定幫手大力宣傳.

仲未出 暫時知主要係議員辦事處
一有list會up上嚟

希望夠時間, 唔止係自己去, 要提埋身邊人,
多人投先有RAW DATA 出到,

唔好理有無用, 大家都做左先,
咁簡單既野都唔做, 就不如收皮喇, 係咪咁講

加油

ching呢個係firm咗？

講得好

公民投票詳情： 果度有folder,應該大致firm

謝謝我執一執放上嚟

推

建議大家 cap 低或者 搵定三個投票地點,
以防有投票站有咩依郁投唔到票, 咁就可以即刻去第二個票站到投.

因為1千或以上, 要捐款人資料作選舉申報
如果無捐款人資料, 無得用呢筆捐款, 只可以捐出去

留名 留名

叫朋友去投票啊

同意, 要宣傳 + 推廣, 好多人未知呢件事.

推 推 推 推 推

應該好少人，上一輩唔知 / 驚資料外洩 / 比狗搞

我當然明
但係呢d house rule應該係選之前要傾好哂
有乜理由選完有左結果先傾
到時如果唔夠票
選到既覺得要接受結果
選唔到既覺得唔應該接受
咪又變左政治交易
尤其係而家得返幾日就投票 但係宣傳不足
好易比人錯覺係想放定風 到時會唔接受結果

要叫多d 人出黎選如果唔係個結果都冇參考價值

我有聽 上兵伐謀,

其實我覺得應該係似係傾咗同有咗默契,
你可以自己聽返, 無記錯好似係上兩集.

RTHK即時新聞
民主派初選周末舉行 設251個票站

民主派立法會初選將於周末舉行，負責協調初選的港大法律系副教授戴耀廷表示，初選將有251個票站。戴耀廷指，超過一半票站屬於議員辦事處，亦有約80個票站為「黃色經濟圈」店舖及街站，會訂明指引，如果有參加初選的議員提供辦事處作為票站，會要求有關議員遮蓋辦公室內的政治訊息，亦會有觀察員留意情況。另一位負責協調初選的前立法會議員區諾軒說，每個票站均有票站主任維持秩序，相信票站主任會負責分流，以免市民觸犯「限聚令」。戴耀廷表示，5個選區之中，只有新界西協議出初選投票門檻，會承認多於48000人投票的初選結果，否則各參選團隊會再協調，其餘各區就未有協議投票門檻。他就建議，以各區於去年區議會選舉投票人數的一成為參考，如果初選投票人數完全不足，各區參選團隊則需要再協調。

有報,食住個勢俾多D 人知,SHARE 左先

認受性最高應該要300萬登記選民一齊投添
咁我又推個extreme
明明之前agree左個rule係冇門檻
臨選前幾日先單方面加個rule話要300萬人投先接受結果
咁你又覺得點？

10%好似有D 高，5-8%好似可行D，新東得4x 個票站但要45000票，每個票站差唔多要處理1000票，以業餘黎講唔少wor

其實祗要投票率係夠高, 以上問題通通解決.

所以大家請7月11, 12 日出嚟投票

推 推 推 推 推 推

其實是但一個有參加初選既團隊 都可以違反協議,
唔理結果照出嚟報名參加立法會選舉, 無人可以阻止.

投邊個/點投 最後都係選民決定.

港島票站

新東票站

新西票站

九東票站

九西票站

衛生服務界

應該冇cap漏

建議之後另開一個 post 講投票站地點, 投票時間, 流程.
呢度太多回覆, 好易睇唔到呢個回覆.

幫推

好 我都諗緊咁樣好難睇

新西荃灣?

真係漏咗thx ching

Push
善用一萬回水

7.11-12 初選票站List出爐

Push!!!!!

要cap圖就早cap定，到時隨時玩嘢死網。

個app係到時down?

係 去到票站scan qr code download app

冇錯始終政府網信唔過

唔算少啦

咁你都要其他網一齊畀人hack咗先得咖
有啲網要填曬6個數字添啦

如果係候選人違反既話咪大家一齊杯葛
好似白頭佬咁
問題係而家係大台帶頭
咁成個初選系統仲有冇意義？
戴教授之前已經比人感覺偏坦泛民
今次難得大團結
我都唔想佢因為呢d低級錯誤又失敗一次

agree 5%合理
如果大家肯去投既話應該排下隊都冇乜所謂
問題係而家宣傳唔夠
到時九東唔夠10%你估黃碧雲會退選定係格硬選？

因為就係唔想拎你頭4位
搞到好似拎咗你資料可以用到咁

果D網咩都有
抽波鞋 抽switch 抽呢樣果樣都係頭4

咁耐填過咁多唔同既網
有D網係紅底既都好有可能

個app係咪得ios有？

幫推幫推

今個星期六日一齊出嚟投票

街頭、議會、本土、國際戰線缺一不可

即係黃營得1成人參與初選？

要跟區域投票嗎？？
同是新界西，但屯門區可以去荃灣投嗎？

睇完仲有好多問題望呢度

1. 睇完發現冇自己選區
投票跟番立法會分區就得 新東/新西/九東/九西/港島
區議會分區唔使理
例子：屯門人去新西任何一個票站投都得，唔一定喺屯門投

2. 地址證明
cap選民登記網都得架

3. 咩app投
去到票站scan qr code下載個app就得

4. 票站開放時間
大部分9am-9pm 但有個別票站會有唔同

5. 投幾多票
地區一票+超區一票
前提當然係非功能組別選民啦

==============

詳細睇呢度

7.11-12 初選票站List出爐

推 初選為先

初選算唔算收左半邊皮?
新東炒哂車
又有好多人唔join

實用 push

大家推多d 唔同既初選post

推呢個

香港島：
九龍西：
九龍東：
新界西：
新界東：
衞生服務界：

仲要有中英對照

如果有人玩野，入到去後，影咗個qr code , 然後forward 比同黨，會唔會有機會做票？

想問每人係投一票定係有幾多票可以投

星期六即去投

每一票submit之前都要俾職員對一對選民資料
希望杜絕到你講嘅情況

非功能組別選民
地區一票+超區一票

比咁多資料你,一定唔去投

ush

支持..

推上熱門

lm

q

果個 qr code ,係用嚟download 一個app 在自己電話投票ma?
我比職員對完資料，再send 個code 去比其他朋友，佢哋係咪可以自己download 個app 去投票？

其實門檻好低, 如果肯投初選的人連門檻都唔夠

咁35+收檔算啦

唔JOIN就唔投, 好簡單

應該係可以
而家android機已經可以download定其實

冇錯仲要兩個投票日
不過都要繼續宣傳多啲

泛民周六日初選 設251票站 戴耀廷：無違國安法 籲市民參與爭35+

役情再爆，可能要準備後備方案。

[三思] 講過唔放棄任何一條有機會贏嘅戰綫嘅你，點解會萌生咗7.11、7.12唔去投票嘅念頭？

幫手推埋呢個

711,712呀

香港島初選名單（未定派出隊數、爭4席）

真本土派：梁晃維 彭卓棋
國際線：羅冠聰 袁嘉蔚
正常泛民：許智峯
賣港暗共：鄭達鴻 楊雪盈
其他：徐子見

九龍西初選名單（未定派出隊數、爭4席）

真本土派：馮達浚 劉澤鋒
國際線：張崑陽
正常泛民：岑子杰 劉偉聰 毛孟靜
賣港暗共：黃碧雲
其他：安德里 何啟明

九龍東初選名單（派5隊、爭3席）

真本土派：李嘉達
國際線：黃之鋒
正常泛民：譚文豪
賣港暗共：譚得志 胡志偉
其他：施德來

新界西初選名單（派6隊、爭6席）

真本土派：張可森 伍健偉
國際線：黃子悅
正常泛民：朱凱廸
賣港暗共：郭家麒 尹兆堅
其他：吳敏兒 譚凱邦

新界東初選名單（派7隊、爭6至7席）

真本土派：鄒家成
國際線：劉頴匡
正常泛民：陳志全 何桂藍 范國威
賣港暗共：楊岳橋 梁國雄 林卓廷
其他：柯耀林 呂智恆 李芝融 林景楠

超級區議會初選名單（派4隊、爭4席）

真本土派：王百羽
國際線：岑敖暉
正常泛民：鄺俊宇
賣港暗共：李予信
中国人：涂謹申

星期六衝去投!

點輸打贏要? 係根本表達唔到真正民意喎

6. 有Google map喇

地圖好有用

要人

懵建華推

另類攬炒方法？

多到我依加住兩個地方
兩個地方樓下都有票站

開始有人唱衰, 唔好中計呀

都唔少個人資料
有無保安顧問

如果真係支持35+
就應該出嚟投
少人支持35+咁繼續嚟都無意思
呢個唔係輸打贏要嘅問題

投票呀

幫手推下先
投一投票 舉手之勞

想問我住港島可唔可以去九東既票站投

唔可以
要去港島是但一個票站

要多d人出黎投，推

push and share

有冇人幫我推一推
連續推會推唔郁

Pushhhh

11111

【本土派抗爭派初選配票攻略2.0】推最多最有抗爭意志候選人入去代表我地！

想問下住新東可唔可以去港島投番新東？

要喺返新東既票站先投得新東

究竟係投一票定係投心目中最想果4個呀

應該用波達計數法先可以準確排列出受歡迎名單

直選一票＋超區一票

地區一票+超區一票

民主派但仲係玩fptp

咁我都覺得呢個計法好唔公平

應該一人可以自由選1-3個心水候選人

首選3分
次選2分
第3選擇有1分

我港島區，我鐘意許智勇
但我又覺得要比機會本土派新人
咁我可以果3分咪智勇，2分我比梁晃維，1分比鄭達鴻

咁出黎個結果先係最有民意，屌你以前紅登每月之星都係咁投票嫁啦

幫我推一下ok?

sure

我個人覺得用single transferable vote係最好

對於智力水平大部份都仲係簡單多數制既人係好難明白當中個運作

所以先要教育支持民主既人 了解同運用更加公平投票方法 宜家初選方法又要跟返現有立法會Single non transferable vote至少俾我感覺仲係停滯不前

其實睇辯論我覺得仲有一部份人係覺得我把聲大過你，我壓得住你就係大道理呢種思維

根本大部份人，包括大學生在內，都冇受過用協商近議會方式共議討論既訓練

所以35+只係門面功夫 內裡各自為政 為相同而團結

問題係大黨以往一直覺得自己有權有議席有樁腳在手就唔使聽班新人意見
新人又點樣同班老野協商?
所以民動協調機制先會俾人屌足咁多年 先會搞到帝怡撞區攬炒

當然依家大黨起碼肯初選 部份人肯簽聲明書 係有少少進步左

【仲有三日】初選資訊你睇咗未？

建議submit 投票之前要scan 職員個code, 而果個code每十分鐘轉一次。

而家個system係揀好咗候選人之後
會gen一個獨一無二嘅qr code
要俾職員scan同對資料

識電腦嘅人，好容易可以在電腦開一千幾百個Android VM 去做票。

推推

嘥時間幫泛民主派做義工

樓主個腦係咪有問題🤨

泛民主派對香港有貢獻咩

立法會有用612嗰日就唔使靠外部力量破壞立法會啦

推 只剩兩日宣傳

【初選】唔知邊度投票？自動幫你搵最近票站

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

借呢段黎貼

要DL APP先投到?

求之不得

多謝宣傳推廣 7月11, 12日 初選投票

係, 可以 down 定先又得, 去到先 down 又得,

咁梗係 down 定先啦

this
普及投票 4.0

用IPHONE點算?

iphone如果上唔切架就會連去網站度投

好的, 推呀!!!

PUSHHHHH

聽到話希望 iphone 個 app store 上得切，
上唔切嘅話就到時提供web page 投票。
冇問題既，
請密切留意住iphone App Store

要填
1. 身分證後四位數字（唔包括號內數字）
2. 身分證簽發日期（年月日）
3. 出生日期（日期ONLY）

即係投票要填呢啲資料？

大家快啲去 down 定呢個 app 去投票
#普及投票 4.0 #初選

Android

普及投票 4.0

==============

iphone如果上唔切架就會連去網站度投

===============

投票須知及流程

===============

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

係呀 投票嗰陣填 然後俾工作人員對資料

有用，推

開過一次之後kill app
入返去就變成咁
投票app出”Manifest File's Signature is Invalid!”入唔返去

up

需唔需要去指定票站

大家快啲去 down 定呢個 app 去投票
#普及投票 4.0 #初選

Android

普及投票 4.0

==============

iphone如果上唔切架就會連去網站度投

===============

投票須知及流程

===============

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

==============

今日會有更新 然後應該就會得番
唔使緊張

你新東嘅就去番新東是但一個票站就得

[重要！！] 初選唔用得選民登記册截圖！

你好耐心解答！

始終都要有人解答 我都係盡力將我理解到嘅嘢答一次
官方一定冇咁得閒逐條答嘛

今晚睇細良講唔用第3, 自已帶住址證明會好用D.
3. 選民登記網站截圖（呢度cap）

無得同政府選舉站咁比, 民間有得選已經好好.........

7月11(六), 7月12(日), 記得出去投........

真